{
    "theme": "Történelem",
    "questions": [
        {
            "question": "Mikor volt István királlyá koronázása?",
            "answers": [
                "1001. jan. 1.",
                "1001. jan. 11.",
                "1001. jan. 21."
            ],
            "correct_answer": "1001. jan. 1."
        },
        {
            "question": "Mikor volt a kenyérmezei csata?",
            "answers": [
                "1479. október 13-án",
                "1467. novenber 5-én",
                "1456. március 18-án"
            ],
            "correct_answer": "1479. október 13-án"
        },
        {
            "question": "Kik voltak a Küklopszok a görög mitológiában?",
            "answers": [
                "egyszemű óriások",
                "félig ember, félig ló alakú lények",
                "emberevő óriások"
            ],
            "correct_answer": "egyszemű óriások"
        },
        {
            "question": "Ki volt a második honalapító?",
            "answers": [
                "IV. Béla",
                "III. Béla",
                "IV. (Kun) László"
            ],
            "correct_answer": "IV. Béla"
        },
        {
            "question": "Ki volt Az árvízi hajós?",
            "answers": [
                "Wesselényi Miklós",
                "Széchenyi István",
                "Deák Ferenc"
            ],
            "correct_answer": "Wesselényi Miklós"
        },
        {
            "question": "Ki fedezte fel a déli sarkkört?",
            "answers": [
                "James Cook",
                "Magellán",
                "Marco Polo"
            ],
            "correct_answer": "James Cook"
        },
        {
            "question": "Mikortól lehet Magyarországon öttöslottóval játszani?",
            "answers": [
                "1957. márc. 7-től",
                "1976. jan. 7-től",
                "1966. okt. 21-től"
            ],
            "correct_answer": "1957. márc. 7-től"
        },
        {
            "question": "Mikor alapították a Pannonhalmi apátságot?",
            "answers": [
                "996-ban",
                "998-ban",
                "976-ban"
            ],
            "correct_answer": "996-ban"
        },
        {
            "question": "1995-ben ki volt az USA elnöke?",
            "answers": [
                "George W. Bush",
                "Ronald Reagan",
                "Bill Clinton"
            ],
            "correct_answer": "Bill Clinton"
        },
        {
            "question": "Ki volt Hunyadi Mátyás anyja?",
            "answers": [
                "Morzsinai Erzsébet",
                "Szilágyi Erzsébet",
                "Anjou Mária"
            ],
            "correct_answer": "Szilágyi Erzsébet"
        },
        {
            "question": "Kik voltak a tatárok?",
            "answers": [
                "mongolok",
                "törökök",
                "pogányok"
            ],
            "correct_answer": "mongolok"
        },
        {
            "question": "Ki volt Dzsingisz kán?",
            "answers": [
                "kínai császár",
                "mongol császár",
                "mongol hadvezér"
            ],
            "correct_answer": "mongol császár"
        },
        {
            "question": "Hol dolgozott a molnár?",
            "answers": [
                "kórházban",
                "malomban",
                "gyárban"
            ],
            "correct_answer": "malomban"
        },
        {
            "question": "Mióta Barack Obama az USA elnöke?",
            "answers": [
                "2010",
                "2008",
                "2009"
            ],
            "correct_answer": "2009"
        },
        {
            "question": "Ki volt Orpheusz felesége?",
            "answers": [
                "Eurüdiké",
                "Élektra",
                "Pénelopé"
            ],
            "correct_answer": "Eurüdiké"
        },
        {
            "question": "Melyik háborúban volt a Barbadossa hadművelet?",
            "answers": [
                "második világháború",
                "első világháború",
                "százéves háború"
            ],
            "correct_answer": "második világháború"
        },
        {
            "question": "Ki volt Szókratész?",
            "answers": [
                "görög filozófus",
                "görög történetíró",
                "görög hadvezér"
            ],
            "correct_answer": "görög filozófus"
        },
        {
            "question": "Mikor gyártották az első Trabantot?",
            "answers": [
                "1960-ban",
                "1957-ben",
                "1972-ben"
            ],
            "correct_answer": "1957-ben"
        },
        {
            "question": "Ki volt Rózsa Sándor?",
            "answers": [
                "betyár",
                "költő",
                "színész"
            ],
            "correct_answer": "betyár"
        },
        {
            "question": "Ki az uralkodó Spanyolországban?",
            "answers": [
                "VII. Béla király",
                "VI. Fülöp király",
                "VI. András király"
            ],
            "correct_answer": "VI. Fülöp király"
        },
        {
            "question": "Ki látható az 1000 Ft-os bankjegyen?",
            "answers": [
                "Deák Ferenc",
                "Széchenyi István",
                "Mátyás király"
            ],
            "correct_answer": "Mátyás király"
        },
        {
            "question": "Mikor vezették be a forintot Magyarországon?",
            "answers": [
                "1946. augusztus 1.",
                "1956. július 21.",
                "1971. szeptember 12."
            ],
            "correct_answer": "1946. augusztus 1."
        },
        {
            "question": "Mikor indult meg az első pesti lóvasút?",
            "answers": [
                "1876. augusztus 11-én",
                "1866. augusztus 1-én",
                "1912. november 23-án"
            ],
            "correct_answer": "1866. augusztus 1-én"
        },
        {
            "question": "Ki volt az USA első elnöke?",
            "answers": [
                "Thomas Jefferson",
                "George Washington",
                "Abraham Lincoln"
            ],
            "correct_answer": "George Washington"
        },
        {
            "question": "Mi volt a ragadványneve Mátyás királynak?",
            "answers": [
                "a becsületes",
                "az igazságos",
                "a nagyravágyó"
            ],
            "correct_answer": "az igazságos"
        },
        {
            "question": "Melyik régi bankjegyen volt látható Kossuth Lajos?",
            "answers": [
                "100 Ft-os",
                "20 Ft-os",
                "50 Ft-os"
            ],
            "correct_answer": "100 Ft-os"
        },
        {
            "question": "Ki volt a kalapos király?",
            "answers": [
                "II. József",
                "I. József",
                "IV. Károly"
            ],
            "correct_answer": "II. József"
        },
        {
            "question": "Mi volt Szombahely ókori latin neve?",
            "answers": [
                "Solva",
                "Savaria",
                "Arrabona"
            ],
            "correct_answer": "Savaria"
        },
        {
            "question": "Mikor volt a mohácsi csata?",
            "answers": [
                "1526. aug. 29-én",
                "1526. máj. 15-én",
                "1527. ápr. 2-án"
            ],
            "correct_answer": "1526. aug. 29-én"
        },
        {
            "question": "Hol mutatták be először Az Operaház fantomja c. musicalt?",
            "answers": [
                "Párizsban",
                "Milánóban",
                "Londonban"
            ],
            "correct_answer": "Londonban"
        },
        {
            "question": "Melyik vár kapitánya volt Dobó István?",
            "answers": [
                "budai",
                "egri",
                "szigetvári"
            ],
            "correct_answer": "egri"
        },
        {
            "question": "Mikor nyílt meg a Népstadion Budapesten?",
            "answers": [
                "1953. augusztus 20-án",
                "1954. augusztus 20-án",
                "1950. augusztus 20-án"
            ],
            "correct_answer": "1953. augusztus 20-án"
        },
        {
            "question": "Hol őrzik a Szent Jobbot?",
            "answers": [
                "Országházban",
                "Szent István-bazilikában",
                "Mátyás-templonban"
            ],
            "correct_answer": "Szent István-bazilikában"
        },
        {
            "question": "Milyen magas a Szent István-bazilika?",
            "answers": [
                "112 m",
                "87 m",
                "96 m"
            ],
            "correct_answer": "96 m"
        },
        {
            "question": "Ki volt Szent István király felesége?",
            "answers": [
                "Sarolta",
                "Gizella",
                "Réka"
            ],
            "correct_answer": "Gizella"
        },
        {
            "question": "Melyik nem a koronázási jelvények közé tartozik?",
            "answers": [
                "országzászló",
                "Szent Korona",
                "országalma"
            ],
            "correct_answer": "országzászló"
        },
        {
            "question": "Melyik fejedelmünk anyja Zrínyi Ilona?",
            "answers": [
                "Báthory István",
                "Thököly Imre",
                "II. Rákóczi Ferenc"
            ],
            "correct_answer": "II. Rákóczi Ferenc"
        },
        {
            "question": "Ki az uralkodó az Egyesült Királyságban?",
            "answers": [
                "II. Erzsébet királynő",
                "I. Erzsébet királynő",
                "Viktória királynő"
            ],
            "correct_answer": "II. Erzsébet királynő"
        },
        {
            "question": "Hány gyermeke született Károly Walesi hercegnek?",
            "answers": [
                "négy",
                "három",
                "kettő"
            ],
            "correct_answer": "kettő"
        },
        {
            "question": "Ki volt Oliver Cromwell?",
            "answers": [
                "angol hadvezér",
                "francia tábornok",
                "amerikai politikus"
            ],
            "correct_answer": "angol hadvezér"
        },
        {
            "question": "Mikor vezették be az eurót?",
            "answers": [
                "1999-ben",
                "2000-ben",
                "1996-ban"
            ],
            "correct_answer": "1999-ben"
        },
        {
            "question": "Melyik amerikai állam kormányzója Arnold Schwarzenegger?",
            "answers": [
                "Kalifornia",
                "Kansas",
                "Minnesota"
            ],
            "correct_answer": "Kalifornia"
        },
        {
            "question": "Mi volt Sisi császárnő teljes neve?",
            "answers": [
                "Wittelsbach Erzsébet",
                "Miksa Erzsébet",
                "Ferenc Erzsébet"
            ],
            "correct_answer": "Wittelsbach Erzsébet"
        },
        {
            "question": "Hol látható a Grassalkovich-kastély?",
            "answers": [
                "Gödöllőn",
                "Keszthelyen",
                "Gyulán"
            ],
            "correct_answer": "Gödöllőn"
        },
        {
            "question": "Mi volt a régi Inka Birodalom központja?",
            "answers": [
                "Peru",
                "Bolívia",
                "Chile"
            ],
            "correct_answer": "Peru"
        },
        {
            "question": "Ki Dánia(Dán királyság)uralkodója?",
            "answers": [
                "II. Margit",
                "I. Margit",
                "IV. Mária"
            ],
            "correct_answer": "II. Margit"
        },
        {
            "question": "Az Assisi Szent Ferenc-bazilikát mikor nyílvánították a Világörökség részévé?",
            "answers": [
                "2000-ben",
                "2005-ben",
                "2010-ben"
            ],
            "correct_answer": "2000-ben"
        },
        {
            "question": "Ádám melyik csontjából lett Éva?",
            "answers": [
                "bordájából",
                "szegycsontjából",
                "medencecsontjából"
            ],
            "correct_answer": "bordájából"
        },
        {
            "question": "Hány felesége volt VIII. Henrik angol királynak?",
            "answers": [
                "hat",
                "nyolc",
                "öt"
            ],
            "correct_answer": "hat"
        },
        {
            "question": "Hanyadik felesége volt VIII. Henriknek, Boleyn Anna?",
            "answers": [
                "második",
                "negyedik",
                "hatodik"
            ],
            "correct_answer": "második"
        },
        {
            "question": "Mi történt VIII. Henrik harmadik feleségével?",
            "answers": [
                "meghalt gyermekágyi lázban",
                "kivégeztette",
                "elvált tőle"
            ],
            "correct_answer": "meghalt gyermekágyi lázban"
        },
        {
            "question": "Ki lépte át először a déli sarkkört?",
            "answers": [
                "James Cook",
                "Frederick Cook",
                "Vasco da Gama"
            ],
            "correct_answer": "James Cook"
        },
        {
            "question": "Ki követte I. István magyar királyt a trónon?",
            "answers": [
                "Péter",
                "Sámuel",
                "Salamon"
            ],
            "correct_answer": "Péter"
        },
        {
            "question": "Melyik királyunk nevéhez fűződik az Aranybulla kiadása?",
            "answers": [
                "II. András",
                "IV. Béla",
                "V. István"
            ],
            "correct_answer": "II. András"
        },
        {
            "question": "Mikor volt a tatárjárás?",
            "answers": [
                "1241-42",
                "1267-68",
                "1343-44"
            ],
            "correct_answer": "1241-42"
        },
        {
            "question": "Ki volt az utolsó magyar király?",
            "answers": [
                "IV. Károly",
                "V. Ferdinánd",
                "II. Lipót"
            ],
            "correct_answer": "IV. Károly"
        },
        {
            "question": "Ki volt Mária Terézia fia?",
            "answers": [
                "II. József",
                "I. József",
                "V. Ferdinánd"
            ],
            "correct_answer": "II. József"
        },
        {
            "question": "Hány évig uralkodott I. Ferenc József?",
            "answers": [
                "68 évig",
                "34 évig",
                "44 évig"
            ],
            "correct_answer": "68 évig"
        },
        {
            "question": "Ki volt Thököly Imre házastársa?",
            "answers": [
                "Zrínyi Ilona",
                "Báthory Zsófia",
                "Rákóczi Julianna"
            ],
            "correct_answer": "Zrínyi Ilona"
        },
        {
            "question": "Ki volt Tomori Pál?",
            "answers": [
                "hadvezér",
                "főispán",
                "nádor"
            ],
            "correct_answer": "hadvezér"
        },
        {
            "question": "Ki nem a hét honfoglaló vezér egyike?",
            "answers": [
                "Kuka",
                "Huba",
                "Előd"
            ],
            "correct_answer": "Kuka"
        },
        {
            "question": "Melyik ország királynéja volt Stuart Mária?",
            "answers": [
                "Franciaország",
                "Anglia",
                "Svédország"
            ],
            "correct_answer": "Franciaország"
        },
        {
            "question": "Mikor kezdte meg a Magyar Rádió az adását?",
            "answers": [
                "1925-ben",
                "1945-ben",
                "1965-ben"
            ],
            "correct_answer": "1925-ben"
        },
        {
            "question": "Ki volt az első felelős magyar kormány igazságügyminisztere?",
            "answers": [
                "Deák Ferenc",
                "Szemere Bertalan",
                "Kossuth Lajos"
            ],
            "correct_answer": "Deák Ferenc"
        },
        {
            "question": "Hány aradi vértanu volt?",
            "answers": [
                "13",
                "10",
                "8"
            ],
            "correct_answer": "13"
        },
        {
            "question": "Ki Magyarország köztársasági elnöke jelenleg?",
            "answers": [
                "Áder János",
                "Kövér László",
                "Schmitt Pál"
            ],
            "correct_answer": "Áder János"
        },
        {
            "question": "Melyik országban zajlott a rózsák háborúja?",
            "answers": [
                "Angliában",
                "Franciaországban",
                "Spanyolországban"
            ],
            "correct_answer": "Angliában"
        },
        {
            "question": "Mikor volt a lepantói csata?",
            "answers": [
                "1571. október 7-én",
                "1675. október 15-én",
                "1564. október 11-én"
            ],
            "correct_answer": "1571. október 7-én"
        },
        {
            "question": "Hány táblából áll a Gyönyörök kertje c. műalkotás?",
            "answers": [
                "három",
                "öt",
                "nyolc"
            ],
            "correct_answer": "három"
        },
        {
            "question": "Milyen színű a híres delfti fajansz?",
            "answers": [
                "kék",
                "zöld",
                "sárga"
            ],
            "correct_answer": "kék"
        },
        {
            "question": "Ki a pszihoanalitikus iskola megalapítója?",
            "answers": [
                "Sigmund Freud",
                "Jean-Martin Charcot",
                "Josef Breuer"
            ],
            "correct_answer": "Sigmund Freud"
        },
        {
            "question": "Ki volt az evolúcióelmélet kidolgozója?",
            "answers": [
                "Charles Darwin",
                "Jean-Baptiste Lamarck",
                "Charles Lyell"
            ],
            "correct_answer": "Charles Darwin"
        },
        {
            "question": "Ki van az amerikai 100 dolláros bankjegyen?",
            "answers": [
                "Benjamin Franklin",
                "Abraham Lincoln",
                "Grover Cleveland"
            ],
            "correct_answer": "Benjamin Franklin"
        },
        {
            "question": "Mikor kezdődött pontosan az 1956-os forradalom?",
            "answers": [
                "október 23-án",
                "november 14-én",
                "december 1-én"
            ],
            "correct_answer": "október 23-án"
        },
        {
            "question": "Mikor volt a körmendi csata?",
            "answers": [
                "1664. július 26–27-én",
                "1526. július 22-23-án",
                "1667. május 12-én"
            ],
            "correct_answer": "1664. július 26–27-én"
        },
        {
            "question": "Ki volt az első magyar enciklopédista?",
            "answers": [
                "Apáczai Csere János",
                "Jókai Mór",
                "Berei Andor"
            ],
            "correct_answer": "Apáczai Csere János"
        },
        {
            "question": "Mi a neve annak a fegyvernek amivel Jézust megsebezték a kereszten?",
            "answers": [
                "A Végzet Lándzsája",
                "A Végzet Fegyvere",
                "A Szent Kopja"
            ],
            "correct_answer": "A Végzet Lándzsája"
        },
        {
            "question": "Mikor hozták létre a Magyar Örökség díjat?",
            "answers": [
                "1995-ben",
                "1998-ban",
                "1991-ben"
            ],
            "correct_answer": "1995-ben"
        },
        {
            "question": "Mi volt Vak Bottyán igazi neve?",
            "answers": [
                "Bottyán János",
                "Bottyán Béla",
                "Bottyán József"
            ],
            "correct_answer": "Bottyán János"
        },
        {
            "question": "Mi volt a neve Odüsszeusz feleségének?",
            "answers": [
                "Pénelopé",
                "Pandóra",
                "Perszephoné"
            ],
            "correct_answer": "Pénelopé"
        },
        {
            "question": "Ki volt a szépség és a szerelem istennője a görög mitológiában?",
            "answers": [
                "Aphrodité",
                "Andromeda",
                "Artemisz"
            ],
            "correct_answer": "Aphrodité"
        },
        {
            "question": "Kik voltak a gigászok a görög mitológiában?",
            "answers": [
                "szakállas, félig kigyó testű lények",
                "félig ember, félig ló alakú lények",
                "félig ember, félig bika alakú lények"
            ],
            "correct_answer": "szakállas, félig kigyó testű lények"
        },
        {
            "question": "Kinek az ikertestvére volt Artemisz?",
            "answers": [
                "Apollón",
                "Adónisz",
                "Antaiosz"
            ],
            "correct_answer": "Apollón"
        },
        {
            "question": "Mi volt Madách Imre fő műve?",
            "answers": [
                "Az ember tragédiája",
                "Mózes",
                "A civilizátor"
            ],
            "correct_answer": "Az ember tragédiája"
        },
        {
            "question": "Melyik évben kiáltották ki a köztársaságot Magyarországon?",
            "answers": [
                "1989-ben",
                "1986-ban",
                "1990-ben"
            ],
            "correct_answer": "1989-ben"
        },
        {
            "question": "Ki volt az 56-os forradalom alatt a Miniszertanács elnöke?",
            "answers": [
                "Nagy Imre",
                "Kádár János",
                "Tildy Zoltán"
            ],
            "correct_answer": "Nagy Imre"
        },
        {
            "question": "Mi volt Kádár János születéskori neve?",
            "answers": [
                "Czermanik János",
                "Nagymarosi János",
                "Nagy János"
            ],
            "correct_answer": "Czermanik János"
        },
        {
            "question": "Mit tart Atlasz a vállán a görög mitológiában?",
            "answers": [
                "égboltot",
                "Földet",
                "hegyet"
            ],
            "correct_answer": "égboltot"
        },
        {
            "question": "Mikor volt a váradi békekötés?",
            "answers": [
                "1538. febr. 24-én",
                "1657. febr. 13-án",
                "1789. aug. 23-án"
            ],
            "correct_answer": "1538. febr. 24-én"
        },
        {
            "question": "Ki volt II. Rákóczi György?",
            "answers": [
                "erdélyi fejedelem",
                "erdélyi vajda",
                "osztrák főherceg"
            ],
            "correct_answer": "erdélyi fejedelem"
        },
        {
            "question": "Mikor volt a Challenger-katasztrófa?",
            "answers": [
                "1986. január 28-án",
                "1996. január 14-én",
                "1988. február 23-án"
            ],
            "correct_answer": "1986. január 28-án"
        },
        {
            "question": "Ki jelenleg Budapest főpolgármestere?",
            "answers": [
                "Tarlós István",
                "Demszky Gábor",
                "Schmitt Pál"
            ],
            "correct_answer": "Tarlós István"
        },
        {
            "question": "Ki volt Zolta a magyar történelemben?",
            "answers": [
                "Árpád fia",
                "Árpád unokája",
                "Álmos fia"
            ],
            "correct_answer": "Árpád fia"
        },
        {
            "question": "Ki követte II. Andrást a trónon?",
            "answers": [
                "IV. Béla",
                "III. László",
                "III. András"
            ],
            "correct_answer": "IV. Béla"
        },
        {
            "question": "Ki volt II. Civakodó Frigyes?",
            "answers": [
                "osztrák herceg",
                "osztrák császár",
                "német király"
            ],
            "correct_answer": "osztrák herceg"
        },
        {
            "question": "Kik találták fel a mozit?",
            "answers": [
                "Lumiére testvérek",
                "Montgolfier-testvérek",
                "Wright fivérek"
            ],
            "correct_answer": "Lumiére testvérek"
        },
        {
            "question": "Mikor hozták létre a párizsi Disneyland-et?",
            "answers": [
                "1992-ben",
                "1998-ban",
                "1978-ban"
            ],
            "correct_answer": "1992-ben"
        },
        {
            "question": "Milyen származású Kolumbusz Kristóf?",
            "answers": [
                "olasz",
                "svéd",
                "francia"
            ],
            "correct_answer": "olasz"
        },
        {
            "question": "Mi volt a neve Kolumbusz vezérhajójának?",
            "answers": [
                "Santa Maria",
                "Santa Margit",
                "Santa Monika"
            ],
            "correct_answer": "Santa Maria"
        },
        {
            "question": "Mi a squash?",
            "answers": [
                "fallabda",
                "röplabda",
                "gyeplabda"
            ],
            "correct_answer": "fallabda"
        },
        {
            "question": "Hány felesége volt Julius Caesarnak?",
            "answers": [
                "három",
                "egy",
                "hat"
            ],
            "correct_answer": "három"
        },
        {
            "question": "Melyik amerikai bankjegy hátoldalán látható a Fehér-ház?",
            "answers": [
                "20 dolláros",
                "10 dolláros",
                "500 dolláros"
            ],
            "correct_answer": "20 dolláros"
        },
        {
            "question": "Melyik ország nemzeti hőse volt Tell Vilmos?",
            "answers": [
                "Svájc",
                "Norvégia",
                "Hollandia"
            ],
            "correct_answer": "Svájc"
        },
        {
            "question": "Hány évesen halt meg Bornemissza Gergely?",
            "answers": [
                "29",
                "42",
                "56"
            ],
            "correct_answer": "29"
        },
        {
            "question": "Mikor volt a bostoni teadélután?",
            "answers": [
                "1773.dec.16-án",
                "1873.dec.16-án",
                "1678.okt.22-én"
            ],
            "correct_answer": "1773.dec.16-án"
        },
        {
            "question": "Melyik ország ellen vívták az amerikai függetlenségi háborút?",
            "answers": [
                "Nagy-Britannia",
                "Finnország",
                "Spanyolország"
            ],
            "correct_answer": "Nagy-Britannia"
        },
        {
            "question": "Ki volt \"Az árvízi hajós\"?",
            "answers": [
                "Wesselényi Miklós",
                "Széchenyi István",
                "Deák Ferenc"
            ],
            "correct_answer": "Wesselényi Miklós"
        },
        {
            "question": "Mikor van a forint bevezetésének napja?",
            "answers": [
                "1946. augusztus 1.",
                "1956. július 21.",
                "1981.szeptember 12."
            ],
            "correct_answer": "1946. augusztus 1."
        },
        {
            "question": "Hány tudós nevét örökítettek meg az Eiffel-tornyon?",
            "answers": [
                "72",
                "48",
                "22"
            ],
            "correct_answer": "72"
        },
        {
            "question": "Mikor adták át a Kisföldalatti Vasutat?",
            "answers": [
                "1896-ban",
                "1996-ban",
                "1922-ben"
            ],
            "correct_answer": "1896-ban"
        },
        {
            "question": "Mi a neve Erdélyben a répának?",
            "answers": [
                "murok",
                "cirok",
                "murva"
            ],
            "correct_answer": "murok"
        },
        {
            "question": "Ki volt Benyovszki Móric?",
            "answers": [
                "főnemes és utazó",
                "festő és szobrász",
                "író és költő"
            ],
            "correct_answer": "főnemes és utazó"
        },
        {
            "question": "Melyik ország elnöke volt Nelson Mandela?",
            "answers": [
                "Dél-afrikai Köztársaság",
                "Mozambik",
                "Zimbabwe"
            ],
            "correct_answer": "Dél-afrikai Köztársaság"
        },
        {
            "question": "Melyik királyunk lánya volt Árpád-házi Szent Margit?",
            "answers": [
                "IV. Béla",
                "I. István",
                "I. Károly"
            ],
            "correct_answer": "IV. Béla"
        },
        {
            "question": "Ki volt Aba Sámuel?",
            "answers": [
                "I. István sógora",
                "I. István fia",
                "I. István unokatestvére"
            ],
            "correct_answer": "I. István sógora"
        },
        {
            "question": "Ki Bill Gates?",
            "answers": [
                "a világ leggazdagabb embere",
                "író, költő",
                "énekes, színész"
            ],
            "correct_answer": "a világ leggazdagabb embere"
        },
        {
            "question": "Mi maradt benn Pandora szelencéjében a görög mitológia szerint?",
            "answers": [
                "remény",
                "bánat",
                "betegség"
            ],
            "correct_answer": "remény"
        },
        {
            "question": "Hány gyermeke van II. Erzsébet brit királynőnek?",
            "answers": [
                "4",
                "5",
                "2"
            ],
            "correct_answer": "4"
        },
        {
            "question": "Melyik két csapat között zajlott a verduni csata?",
            "answers": [
                "német és francia",
                "török és magyar",
                "angol és német"
            ],
            "correct_answer": "német és francia"
        },
        {
            "question": "Mikor alapították Herendi Porcelánmanufaktúrát?",
            "answers": [
                "1826-ban",
                "1926-ban",
                "1867-ben"
            ],
            "correct_answer": "1826-ban"
        },
        {
            "question": "Mikor írták alá a trianoni békeszerződést?",
            "answers": [
                "1920. június 4-én",
                "1932. december 18-án",
                "1925. november 5-én"
            ],
            "correct_answer": "1920. június 4-én"
        },
        {
            "question": "Ki volt Sisi, osztrák császárné édesapja?",
            "answers": [
                "Miksa József",
                "Ferenc József",
                "Piusz Ágost"
            ],
            "correct_answer": "Miksa József"
        },
        {
            "question": "Ki volt Borromeo Szent Károly?",
            "answers": [
                "olasz bíboros érsek",
                "jezsuita szerzetes",
                "katolikus pap"
            ],
            "correct_answer": "olasz bíboros érsek"
        },
        {
            "question": "Ki volt Hitvalló Eduárd?",
            "answers": [
                "angol király",
                "angol filozófus",
                "angol csillagász"
            ],
            "correct_answer": "angol király"
        },
        {
            "question": "Ki volt a ferences rend megalapítója?",
            "answers": [
                "Assisi Szent Ferenc",
                "Assisi Szent Klára",
                "Szent Domonkos"
            ],
            "correct_answer": "Assisi Szent Ferenc"
        },
        {
            "question": "Kinek a lánya volt Árpád-házi Szent Erzsébet?",
            "answers": [
                "II. András",
                "IV. Béla",
                "III. László"
            ],
            "correct_answer": "II. András"
        },
        {
            "question": "Ki volt az első magyar régésznő?",
            "answers": [
                "Torma Zsófia",
                "Sass Flóra",
                "Ráskay Lea"
            ],
            "correct_answer": "Torma Zsófia"
        },
        {
            "question": "Ki volt Canterburyi Szent Tamás?",
            "answers": [
                "canterburyi érsek",
                "bíboros",
                "esztergomi érsek"
            ],
            "correct_answer": "canterburyi érsek"
        },
        {
            "question": "Ki nem tartozik a négy evangelista apostolok közé?",
            "answers": [
                "Jakab",
                "Márk",
                "János"
            ],
            "correct_answer": "Jakab"
        },
        {
            "question": "Ki volt Széchenyi István édesanyja?",
            "answers": [
                "Festetics Julianna",
                "Bossányi Julianna",
                "Ottlik Julianna"
            ],
            "correct_answer": "Festetics Julianna"
        },
        {
            "question": "Hány évig szolgáltatott áramot az Inotai hőerőmű?",
            "answers": [
                "50",
                "30",
                "60"
            ],
            "correct_answer": "50"
        },
        {
            "question": "Mi volt Vasvári Pál eredeti neve?",
            "answers": [
                "Fejér Pál",
                "Nagy Péter",
                "Fogarasi Ottó"
            ],
            "correct_answer": "Fejér Pál"
        },
        {
            "question": "Kik voltak a vandálok?",
            "answers": [
                "germán nép",
                "szláv népcsoport",
                "mór nép"
            ],
            "correct_answer": "germán nép"
        },
        {
            "question": "Mikor volt a nikolsburgi békeszerződés?",
            "answers": [
                "1621.december 31-én",
                "1786.december 31-én",
                "1897.december 31-én"
            ],
            "correct_answer": "1621.december 31-én"
        },
        {
            "question": "Hány európai ország kapott segélyt a Marshall-terv nemzetközi segélyprogram keretében?",
            "answers": [
                "17",
                "12",
                "8"
            ],
            "correct_answer": "17"
        },
        {
            "question": "Mikor vezette be a Magyar Posta az irányítószámok használatát?",
            "answers": [
                "1973-ban",
                "1975-ben",
                "1978-ban"
            ],
            "correct_answer": "1973-ban"
        },
        {
            "question": "Ki kapta 1979-ben a Nobel-békedíjat?",
            "answers": [
                "Teréz anya",
                "Dalai láma",
                "Nelson Mandela"
            ],
            "correct_answer": "Teréz anya"
        },
        {
            "question": "Milyen nemzetiségű volt Marco Polo?",
            "answers": [
                "velencei",
                "angol",
                "ír"
            ],
            "correct_answer": "velencei"
        },
        {
            "question": "Melyik háborút zárta le a hubertusburgi béke?",
            "answers": [
                "hétéves háborút",
                "első világháborút",
                "százéves háborút"
            ],
            "correct_answer": "hétéves háborút"
        },
        {
            "question": "Hány évig tartott valójában a százéves háború?",
            "answers": [
                "116",
                "105",
                "122"
            ],
            "correct_answer": "116"
        },
        {
            "question": "Melyik évben csatlakozott Magyarország az Európai Unióhoz?",
            "answers": [
                "2004-ben",
                "2008-ban",
                "2002-ben"
            ],
            "correct_answer": "2004-ben"
        },
        {
            "question": "Mikor volt a soproni népszavazás?",
            "answers": [
                "1921-ben",
                "1948-ban",
                "1956-ban"
            ],
            "correct_answer": "1921-ben"
        },
        {
            "question": "Milyen rokoni kapcsolatban állt Zeusszal, Artemisz?",
            "answers": [
                "édesapja volt",
                "nagybátyja volt",
                "testvére volt"
            ],
            "correct_answer": "édesapja volt"
        },
        {
            "question": "Ki követte IV. Bélát a magyar trónon?",
            "answers": [
                "V. István",
                "V. Béla",
                "IV. László"
            ],
            "correct_answer": "V. István"
        },
        {
            "question": "Hány gyermeke született Mária Teréziának?",
            "answers": [
                "16",
                "11",
                "6"
            ],
            "correct_answer": "16"
        },
        {
            "question": "Hány évig uralkodott Viktória királynő?",
            "answers": [
                "64",
                "56",
                "48"
            ],
            "correct_answer": "64"
        },
        {
            "question": "Hol született Bonaparte Napóleon?",
            "answers": [
                "Korzikán",
                "Krétán",
                "Elbán"
            ],
            "correct_answer": "Korzikán"
        },
        {
            "question": "Melyik évben volt a nagy londoni tűzvész?",
            "answers": [
                "1666-ban",
                "1777-ben",
                "1888-ban"
            ],
            "correct_answer": "1666-ban"
        },
        {
            "question": "Mit készítettek a bodnárok?",
            "answers": [
                "faedényeket",
                "kerekeket",
                "bőrcipőt"
            ],
            "correct_answer": "faedényeket"
        },
        {
            "question": "Hol halt meg Bartók Béla?",
            "answers": [
                "New Yorkban",
                "Los Angelesben",
                "Budapesten"
            ],
            "correct_answer": "New Yorkban"
        },
        {
            "question": "Mikor kötötték a Szent Szövetséget?",
            "answers": [
                "1815.szeptember 26-án",
                "1789.szeptember 6-án",
                "1687. január 23-án"
            ],
            "correct_answer": "1815.szeptember 26-án"
        },
        {
            "question": "Mikor vonták ki a forgalomból Magyarországon az 1 és 2 forintos érméket?",
            "answers": [
                "2008-ban",
                "2009-ben",
                "2004-ben"
            ],
            "correct_answer": "2008-ban"
        },
        {
            "question": "Árpád után ki volt a következő Árpád-házi fejedelem?",
            "answers": [
                "Zolta",
                "Taksony",
                "Géza"
            ],
            "correct_answer": "Zolta"
        },
        {
            "question": "Hanyadik elnöke volt az USA-nak John Fitzgerald Kennedy?",
            "answers": [
                "35.",
                "43.",
                "22."
            ],
            "correct_answer": "35."
        },
        {
            "question": "Mikor nyitották meg a Nyugati pályaudvart?",
            "answers": [
                "1877-ben",
                "1865-ben",
                "1921-ben"
            ],
            "correct_answer": "1877-ben"
        },
        {
            "question": "Hány múzsa volt a görög mitológiában?",
            "answers": [
                "9",
                "12",
                "16"
            ],
            "correct_answer": "9"
        },
        {
            "question": "Mikor nyitotta meg kaput a párizsi Disneyland?",
            "answers": [
                "1992-ben",
                "1998-ban",
                "1986-ban"
            ],
            "correct_answer": "1992-ben"
        },
        {
            "question": "Mettől-meddig tartott az 1848–49-es forradalom és szabadságharc?",
            "answers": [
                "1848. március 15.-1849. október 4-ig",
                "1848. március 1.-1949. november 25-ig",
                "1848. június 15.-1949. október 16-ig"
            ],
            "correct_answer": "1848. március 15.-1849. október 4-ig"
        },
        {
            "question": "Mikor vívták a pákozdi csatát?",
            "answers": [
                "1848. szeptember 29-én",
                "1849. október 1-én",
                "1848. május 14-én"
            ],
            "correct_answer": "1848. szeptember 29-én"
        },
        {
            "question": "Az 1848-as forradalom hanyadik évfordulóján adtak át először Kossuth-díjat?",
            "answers": [
                "100.",
                "50.",
                "500."
            ],
            "correct_answer": "100."
        },
        {
            "question": "Hány cm magas a Batthyány-örökmécses?",
            "answers": [
                "180 cm",
                "320 cm",
                "560 cm"
            ],
            "correct_answer": "180 cm"
        },
        {
            "question": "Ki volt „a haza bölcse” és „a nemzet prókátora” ?",
            "answers": [
                "Deák Ferenc",
                "Kossuth Lajos",
                "Széchenyi István"
            ],
            "correct_answer": "Deák Ferenc"
        },
        {
            "question": "Kik a számik?",
            "answers": [
                "lappok",
                "szardíniaiak",
                "szlávok"
            ],
            "correct_answer": "lappok"
        },
        {
            "question": "Mi volt Fa Nándor első hajójának a neve?",
            "answers": [
                "Szent Jupát",
                "Santa Maria",
                "Szent Anna"
            ],
            "correct_answer": "Szent Jupát"
        },
        {
            "question": "Mikor alapították a Magyar Vöröskeresztet?",
            "answers": [
                "1881-ben",
                "1867-ben",
                "1886-ban"
            ],
            "correct_answer": "1881-ben"
        },
        {
            "question": "Kiknek a nemzeti viselete a kimonó?",
            "answers": [
                "japánoknak",
                "kínaiaknak",
                "indiaiaknak"
            ],
            "correct_answer": "japánoknak"
        },
        {
            "question": "Mikor szűnt meg a Budapesti Vidám Park?",
            "answers": [
                "2013-ban",
                "2015-ben",
                "2011-ben"
            ],
            "correct_answer": "2013-ban"
        },
        {
            "question": "Mióta létezik Magyarországon televízió?",
            "answers": [
                "1950-es évektől",
                "1930-as évektől",
                "1960-as évektől"
            ],
            "correct_answer": "1950-es évektől"
        },
        {
            "question": "Melyik amerikai elnök lemondásához vezetett a Watergate-botrány?",
            "answers": [
                "Richard Nixon",
                "Jimmy Carter",
                "Ronald Reagan"
            ],
            "correct_answer": "Richard Nixon"
        },
        {
            "question": "Mi az ENSZ székhelye?",
            "answers": [
                "New York",
                "Washington",
                "Brüsszel"
            ],
            "correct_answer": "New York"
        },
        {
            "question": "Mettől-meddig tartott a sztálingrádi csata?",
            "answers": [
                "1942-43",
                "1958-59",
                "1889-90"
            ],
            "correct_answer": "1942-43"
        },
        {
            "question": "Hány tanítványa (apostola) volt Jézusnak?",
            "answers": [
                "12",
                "9",
                "7"
            ],
            "correct_answer": "12"
        },
        {
            "question": "Hány ország tagja az ENSZ-nek?",
            "answers": [
                "193",
                "154",
                "118"
            ],
            "correct_answer": "193"
        },
        {
            "question": "Kik voltak a komancsok?",
            "answers": [
                "indián törzs",
                "szláv népcsoport",
                "germán népek"
            ],
            "correct_answer": "indián törzs"
        },
        {
            "question": "Hány évig uralkodott Viktória királynő?",
            "answers": [
                "63",
                "42",
                "28"
            ],
            "correct_answer": "63"
        },
        {
            "question": "Melyik évben volt a kenyérmezei csata?",
            "answers": [
                "1479-ben",
                "1526-ban",
                "1467-ben"
            ],
            "correct_answer": "1479-ben"
        },
        {
            "question": "Hol született Jézus Krisztus?",
            "answers": [
                "Betlehemben",
                "Jeruzsálemben",
                "Budapesten"
            ],
            "correct_answer": "Betlehemben"
        },
        {
            "question": "Melyik bankjegyen látható Mátyás király?",
            "answers": [
                "1000 Ft-os",
                "10000 Ft-os",
                "5000 Ft-os"
            ],
            "correct_answer": "1000 Ft-os"
        },
        {
            "question": "Hogy hívták I. Szulejmán hitvesét?",
            "answers": [
                "Hürrem",
                "Fatma Nur",
                "Raziye"
            ],
            "correct_answer": "Hürrem"
        },
        {
            "question": "Ki volt I. Szent László apja?",
            "answers": [
                "I. Béla",
                "IV. Béla",
                "I. István"
            ],
            "correct_answer": "I. Béla"
        },
        {
            "question": "Ki az uralkodó Dániában?",
            "answers": [
                "II. Margit",
                "I. Margit",
                "IV. Mária"
            ],
            "correct_answer": "II. Margit"
        },
        {
            "question": "Mikből állnak a Seuso-kincsek?",
            "answers": [
                "díszes étkezési tárgyakból",
                "híres kerámiákból",
                "régi pénzérmékből"
            ],
            "correct_answer": "díszes étkezési tárgyakból"
        },
        {
            "question": "Mettől-meddig tartott az angol polgári forradalom?",
            "answers": [
                "1642-1651-ig",
                "1786-1798-ig",
                "1586-1611-ig"
            ],
            "correct_answer": "1642-1651-ig"
        },
        {
            "question": "Mikor volt a szatmári békekötés?",
            "answers": [
                "1711. április 30-án",
                "1867. május 24-én",
                "1456. április 12-én"
            ],
            "correct_answer": "1711. április 30-án"
        },
        {
            "question": "Hol őrzik \"Lehel kürtjét\" ?",
            "answers": [
                "Jászberényben",
                "Kecskeméten",
                "Szolnokon"
            ],
            "correct_answer": "Jászberényben"
        },
        {
            "question": "Melyik királyt tartják Budavár alapítójának?",
            "answers": [
                "IV. Bélát",
                "III. Bélát",
                "II. Andrást"
            ],
            "correct_answer": "IV. Bélát"
        },
        {
            "question": "Ki volt Szent Flórián?",
            "answers": [
                "a tűzoltók védőszentje",
                "a rendőrök védőszentje",
                "a katonák védőszentje"
            ],
            "correct_answer": "a tűzoltók védőszentje"
        },
        {
            "question": "Melyik országból származik a szauna?",
            "answers": [
                "Finnországból",
                "Norvégiából",
                "Dániából"
            ],
            "correct_answer": "Finnországból"
        },
        {
            "question": "Mikor nyílt meg a Ferihegyi Nemzetközi Repülőtér?",
            "answers": [
                "1950-ben",
                "1960-ban",
                "1970-ben"
            ],
            "correct_answer": "1950-ben"
        },
        {
            "question": "Mikor volt a thermopülai csata?",
            "answers": [
                "i.e. 480-ban",
                "i.e. 370-ben",
                "i.e. 460-ban"
            ],
            "correct_answer": "i.e. 480-ban"
        },
        {
            "question": "Melyik háború az alapja a Miss Saigon c. musicalnek?",
            "answers": [
                "vietnami háború",
                "második világháború",
                "koreai háború"
            ],
            "correct_answer": "vietnami háború"
        },
        {
            "question": "Ki alapította a tihanyi apátságot?",
            "answers": [
                "I. András király",
                "I. István király",
                "I. Mátyás király"
            ],
            "correct_answer": "I. András király"
        },
        {
            "question": "Hol halt meg II. Rákóczi Ferenc?",
            "answers": [
                "Rodostón",
                "Vágsellyén",
                "Bécsben"
            ],
            "correct_answer": "Rodostón"
        },
        {
            "question": "Melyik országból származik a Szamba tánc?",
            "answers": [
                "Brazíliából",
                "Spanyolországból",
                "Kubából"
            ],
            "correct_answer": "Brazíliából"
        },
        {
            "question": "Jelenleg ki a norvég király?",
            "answers": [
                "V. Harald",
                "V. Olaf",
                "VII. Haakon"
            ],
            "correct_answer": "V. Harald"
        },
        {
            "question": "Melyik évben nyitotta meg kapuit a Groupama Aréna?",
            "answers": [
                "2014-ben",
                "2015-ben",
                "2016-ban"
            ],
            "correct_answer": "2014-ben"
        },
        {
            "question": "Ki az uralkodó az Egyesült Királyságban?",
            "answers": [
                "II. Erzsébet királynő",
                "III. Károly",
                "Viktória királynő"
            ],
            "correct_answer": "III. Károly"
        },
        {
            "question": "Mikor vezették be az eurót?",
            "answers": [
                "1999-ben",
                "2000-ben",
                "1996-ban"
            ],
            "correct_answer": "1999-ben"
        },
        {
            "question": "Hány évig tartott valójában a százéves háború?",
            "answers": [
                "116",
                "105",
                "122"
            ],
            "correct_answer": "116"
        },
        {
            "question": "Mikor volt István, királlyá koronázása?",
            "answers": [
                "1001. jan. 1.",
                "1001. jan.11.",
                "1011. jan. 21."
            ],
            "correct_answer": "1001. jan. 1."
        },
        {
            "question": "Melyik fejedelem anyja Zrínyi Ilona?",
            "answers": [
                "II. Rákóczi Ferenc",
                "Thököly Imre",
                "Báthory István"
            ],
            "correct_answer": "II. Rákóczi Ferenc"
        },
        {
            "question": "Melyik volt hazánk első nemzeti parkja?",
            "answers": [
                "Hortobágyi",
                "Aggteleki",
                "Őrségi"
            ],
            "correct_answer": "Hortobágyi"
        },
        {
            "question": "Ki követte IV. Bélát a magyar trónon?",
            "answers": [
                "V. István",
                "V. Béla",
                "IV. László"
            ],
            "correct_answer": "V. István"
        },
        {
            "question": "Hány évig uralkodott Viktória királynő?",
            "answers": [
                "64",
                "56",
                "48"
            ],
            "correct_answer": "64"
        },
        {
            "question": "Mikor ütközött egy jéghegynek a Titanic?",
            "answers": [
                "1912-ben",
                "1945-ben",
                "1897-ben"
            ],
            "correct_answer": "1912-ben"
        },
        {
            "question": "Mikor volt a Morvamezei-csata?",
            "answers": [
                "1278-ban",
                "1345-ben",
                "1256-ban"
            ],
            "correct_answer": "1278-ban"
        },
        {
            "question": "Ki volt I. Leonidasz?",
            "answers": [
                "spártai király",
                "perzsa király",
                "spártai harcos"
            ],
            "correct_answer": "spártai király"
        },
        {
            "question": "Hány festményt loptak el 1983-ban a Szépművészeti Múzeumból?",
            "answers": [
                "7",
                "13",
                "22"
            ],
            "correct_answer": "7"
        },
        {
            "question": "Ki volt a \"haza bölcse\"?",
            "answers": [
                "Deák Ferenc",
                "Széchenyi István",
                "Kossuth Lajos"
            ],
            "correct_answer": "Deák Ferenc"
        },
        {
            "question": "Melyik egy fáraó?",
            "answers": [
                "Dzsószer",
                "Dzsóker",
                "Dzsódhpur"
            ],
            "correct_answer": "Dzsószer"
        },
        {
            "question": "Melyik város védőszentje Szent Miklós?",
            "answers": [
                "Kecskemét",
                "Debrecen",
                "Miskolc"
            ],
            "correct_answer": "Kecskemét"
        },
        {
            "question": "Mikor volt a Pearl Harbor-i csata?",
            "answers": [
                "1941. december 7-én",
                "1945. december 7-én",
                "1964. december 7-én"
            ],
            "correct_answer": "1941. december 7-én"
        },
        {
            "question": "Ki volt I.(Szent)István király édesapja?",
            "answers": [
                "Géza fejedelem",
                "Taksony fejedelem",
                "Árpád fejedelem"
            ],
            "correct_answer": "Géza fejedelem"
        },
        {
            "question": "Melyik ország elnöke volt Nelson Mandela?",
            "answers": [
                "Dél-afrikai Köztársaság",
                "Mozambik",
                "Zimbabwe"
            ],
            "correct_answer": "Dél-afrikai Köztársaság"
        },
        {
            "question": "Melyik évben égett le a Budapest Sportcsarnok?",
            "answers": [
                "1999-ben",
                "2000-ben",
                "1987-ben"
            ],
            "correct_answer": "1999-ben"
        },
        {
            "question": "Hanyadik évezred van most?",
            "answers": [
                "harmadik",
                "második",
                "első"
            ],
            "correct_answer": "harmadik"
        },
        {
            "question": "Ki volt Zeusz apja a görög mitológiában?",
            "answers": [
                "Kronosz",
                "Poszeidon",
                "Hádész"
            ],
            "correct_answer": "Kronosz"
        },
        {
            "question": "Miről kapta nevét a Wartburg autó?",
            "answers": [
                "egy várról",
                "egy városról",
                "egy folyóról"
            ],
            "correct_answer": "egy várról"
        },
        {
            "question": "Ki avatta fel a Sydney-i Operaházat?",
            "answers": [
                "II. Erzsébet királynő",
                "Barack Obama",
                "Viktória királynő"
            ],
            "correct_answer": "II. Erzsébet királynő"
        },
        {
            "question": "Mikor volt a bostoni teadélután?",
            "answers": [
                "1773. dec. 16-án",
                "1767. dec. 11-én",
                "1772. dec. 16-án"
            ],
            "correct_answer": "1773. dec. 16-án"
        },
        {
            "question": "Mit készítettek a kádárok?",
            "answers": [
                "faedényeket",
                "szekereket",
                "cipőket"
            ],
            "correct_answer": "faedényeket"
        },
        {
            "question": "Mikor omlott le a berlini fal?",
            "answers": [
                "1989-ben",
                "1990-ben",
                "1993-ban"
            ],
            "correct_answer": "1989-ben"
        },
        {
            "question": "Mikor jött létre az ENSZ?",
            "answers": [
                "1945-ben",
                "1965-ben",
                "1956-ban"
            ],
            "correct_answer": "1945-ben"
        },
        {
            "question": "Ki jelenleg Magyarország köztársasági elnöke?",
            "answers": [
                "Áder János",
                "Kövér László",
                "Schmitt Pál"
            ],
            "correct_answer": "Áder János"
        },
        {
            "question": "Mikor volt az egri vár ostroma?",
            "answers": [
                "1552-ben",
                "1654-ben",
                "1456-ban"
            ],
            "correct_answer": "1552-ben"
        },
        {
            "question": "Ki volt Bonaparte Napoleon házastársa?",
            "answers": [
                "Mária Lujza",
                "Mária Klementina",
                "Mária Karolina"
            ],
            "correct_answer": "Mária Lujza"
        },
        {
            "question": "Ki volt Izsák apja a Bibliában?",
            "answers": [
                "Ábrahám",
                "Jákob",
                "Mózes"
            ],
            "correct_answer": "Ábrahám"
        },
        {
            "question": "Melyik nem tartozik a világ hét új csodája közé?",
            "answers": [
                "Pantheon",
                "Kínai nagy fal",
                "A Megváltó Krisztus szobra"
            ],
            "correct_answer": "Pantheon"
        },
        {
            "question": "Melyik király alapította a tihanyi apátságot?",
            "answers": [
                "I. András",
                "II. András",
                "I. Lajos"
            ],
            "correct_answer": "I. András"
        },
        {
            "question": "Mikor adták ki az Aranybullát?",
            "answers": [
                "1222-ben",
                "1333-ban",
                "1526-ban"
            ],
            "correct_answer": "1222-ben"
        },
        {
            "question": "Ki volt az orvostudomány megalapítója?",
            "answers": [
                "Hippokratész",
                "Szókratész",
                "Platón"
            ],
            "correct_answer": "Hippokratész"
        },
        {
            "question": "Alföldi Róbert melyik színház igazgatója volt 2008-tól-2013-ig?",
            "answers": [
                "Nemzeti Színház",
                "Madách Színház",
                "Thália Színház"
            ],
            "correct_answer": "Nemzeti Színház"
        },
        {
            "question": "Ki volt Széchenyi István édesanyja?",
            "answers": [
                "Festetics Julianna",
                "Bossányi Julianna",
                "Ottlik Julianna"
            ],
            "correct_answer": "Festetics Julianna"
        },
        {
            "question": "Mikor vezették be az eurót?",
            "answers": [
                "1999. január 1-én",
                "2000. január 1-én",
                "1997. január 1-én"
            ],
            "correct_answer": "1999. január 1-én"
        },
        {
            "question": "Mikor készítették az első Trabantot?",
            "answers": [
                "1957-ben",
                "1965-ben",
                "1986-ban"
            ],
            "correct_answer": "1957-ben"
        },
        {
            "question": "Hanyadik századig tartott a középkor?",
            "answers": [
                "16. századig",
                "14. századig",
                "18. századig"
            ],
            "correct_answer": "16. századig"
        },
        {
            "question": "Melyik ország nem tartozik a visegrádi négyek közé?",
            "answers": [
                "Horvátország",
                "Csehország",
                "Szlovákia"
            ],
            "correct_answer": "Horvátország"
        },
        {
            "question": "Minek a rövidítése a NATO?",
            "answers": [
                "Észak-atlanti Szerződés Szervezete",
                "Európai Gazdasági Közösség",
                "Egyesült Nemzetek Szervezete"
            ],
            "correct_answer": "Észak-atlanti Szerződés Szervezete"
        },
        {
            "question": "Melyik nem világörökségi helyszín?",
            "answers": [
                "Tihanyi-félsziget",
                "Hollokő-Ófalu",
                "Hortobágyi Nemzeti Park"
            ],
            "correct_answer": "Tihanyi-félsziget"
        },
        {
            "question": "Mit jelent a GDP magyarul?",
            "answers": [
                "bruttó hazai termék",
                "teljes hiteldíjmutató",
                "általános forgalmi adó"
            ],
            "correct_answer": "bruttó hazai termék"
        },
        {
            "question": "Ki követte II. Andrást a trónon?",
            "answers": [
                "IV. Béla",
                "V. István",
                "IV. László"
            ],
            "correct_answer": "IV. Béla"
        },
        {
            "question": "Kik voltak a normannok?",
            "answers": [
                "skandináv eredetű nép",
                "észak-amerikai indián törzs",
                "finnugor nép"
            ],
            "correct_answer": "skandináv eredetű nép"
        },
        {
            "question": "Mi volt Mária Terézia uralkodói neve?",
            "answers": [
                "II. Mária",
                "IV. Mária",
                "I. Mária"
            ],
            "correct_answer": "II. Mária"
        },
        {
            "question": "Mikor futott zátonyra a Costa Concordia hajó?",
            "answers": [
                "2012. január 13-án",
                "2014. január 13-án",
                "2010. január 13-án"
            ],
            "correct_answer": "2012. január 13-án"
        },
        {
            "question": "Hány évig tartott az első világháború?",
            "answers": [
                "négy",
                "nyolc",
                "tizenkettő"
            ],
            "correct_answer": "négy"
        },
        {
            "question": "Melyik épitmény került be a világ hét új csodája közé?",
            "answers": [
                "Machu Picchu",
                "Eiffel-torony",
                "Stonehenge"
            ],
            "correct_answer": "Machu Picchu"
        },
        {
            "question": "Melyik budapesti szigeten hunyt el Árpád-házi Szent Margit?",
            "answers": [
                "Margit-szigeten",
                "Csepel-szigeten",
                "Óbudai-szigeten"
            ],
            "correct_answer": "Margit-szigeten"
        },
        {
            "question": "Mikor indult útjára a cserkészmozgalom Magyarországon?",
            "answers": [
                "1910-ben",
                "1890-ben",
                "1940-ben"
            ],
            "correct_answer": "1910-ben"
        },
        {
            "question": "Hány feleségét fejeztetett le VIII. Henrik, angol király?",
            "answers": [
                "kettőt",
                "négyet",
                "egyet"
            ],
            "correct_answer": "kettőt"
        },
        {
            "question": "Ki 2013-tól a római pápa?",
            "answers": [
                "Ferenc pápa",
                "XVI. Benedek pápa",
                "XII. Piusz pápa"
            ],
            "correct_answer": "Ferenc pápa"
        },
        {
            "question": "Mit készített a takács?",
            "answers": [
                "vászont",
                "cipőt",
                "faedényeket"
            ],
            "correct_answer": "vászont"
        },
        {
            "question": "Hány szakaszból állt az angol polgári forradalom?",
            "answers": [
                "öt",
                "hét",
                "három"
            ],
            "correct_answer": "öt"
        },
        {
            "question": "Melyik uralkodónk latin neve volt Mathias Rex?",
            "answers": [
                "I. Mátyás király",
                "I. Szent István",
                "IV. Béla"
            ],
            "correct_answer": "I. Mátyás király"
        },
        {
            "question": "Mikor volt a Casablancai konferencia?",
            "answers": [
                "1943-ban",
                "1897-ben",
                "1985-ben"
            ],
            "correct_answer": "1943-ban"
        },
        {
            "question": "Mi volt Ausztria az euró bevezetése előtti pénzneme?",
            "answers": [
                "schilling",
                "márka",
                "korona"
            ],
            "correct_answer": "schilling"
        },
        {
            "question": "Melyik kor előzte meg az ókort?",
            "answers": [
                "őskor",
                "középkor",
                "újkor"
            ],
            "correct_answer": "őskor"
        },
        {
            "question": "Ki volt a magyar jakobinus mozgalom vezére?",
            "answers": [
                "Martinovics Ignác",
                "Hajnóczy József",
                "Batsányi János"
            ],
            "correct_answer": "Martinovics Ignác"
        },
        {
            "question": "Ki volt az első római császár?",
            "answers": [
                "Augustus",
                "Tiberius",
                "Nero"
            ],
            "correct_answer": "Augustus"
        },
        {
            "question": "Milyen hosszú a La Manche csatorna?",
            "answers": [
                "563 km",
                "123 km",
                "456 km"
            ],
            "correct_answer": "563 km"
        },
        {
            "question": "Melyik évben kezdődött a kaliforniai aranyláz?",
            "answers": [
                "1848-ban",
                "1967-ben",
                "1789-ben"
            ],
            "correct_answer": "1848-ban"
        },
        {
            "question": "Ki Hollandia jelenlegi királya?",
            "answers": [
                "Vilmos Sándor",
                "Beatrix királynő",
                "XVI. Károly Gusztáv"
            ],
            "correct_answer": "Vilmos Sándor"
        },
        {
            "question": "Ki volt Barack Obama elődje az amerikai elnöki székben?",
            "answers": [
                "George W. Bush",
                "Bill Clinton",
                "Ronald Reagan"
            ],
            "correct_answer": "George W. Bush"
        },
        {
            "question": "Kik nem léphetnek be az Athosz-hegyi Köztársaság területére?",
            "answers": [
                "nők",
                "férfiak",
                "gyerekek"
            ],
            "correct_answer": "nők"
        },
        {
            "question": "Melyik ország adta a Szabadság-szobrot az USA-nak?",
            "answers": [
                "Franciaország",
                "Spanyolország",
                "Olaszország"
            ],
            "correct_answer": "Franciaország"
        },
        {
            "question": "Mikor volt a nagy gazdasági világválság?",
            "answers": [
                "1929-33 között",
                "1938-40 között",
                "1945-60 között"
            ],
            "correct_answer": "1929-33 között"
        },
        {
            "question": "Hol született Széchenyi István?",
            "answers": [
                "Bécsben",
                "Nagycenken",
                "Budapesten"
            ],
            "correct_answer": "Bécsben"
        }
    ]
}